\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger Silberdrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {168 (16W10+80)},
        speed       = {12 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 23,
        dex = 10,
        con = 21,
        int = 14,
        wis = 11,
        cha = 19
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +4, Kon +9, Wei +4, Cha +8},
        skills = {Arkane Kunde +6, Geschichte +6, Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +8},
        damage-immunities = {Kälte},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 18},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 9
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W10+6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W10+6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W6+6) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W6+6),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Kälteodem}
        Der Drache atmet in einem Kegel von neun Metern Länge eisige Luft aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-17-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 54 (12W8) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Lähmender Odem}
        Der Drache atmet lähmendes Gas in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-17-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang gelähmt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
